Category: Geography
Question 1: What is the capital of Mongolia?
Correct Answer: Ulaanbaatar
Incorrect Answer 1: Dharkhan
Incorrect Answer 2: Erdene
Incorrect Answer 3: Bayankhongor
Question 2: How many countries border Russia?
Correct Answer: 14
Incorrect Answer 1: 12
Incorrect Answer 2: 17
Incorrect Answer 3: 11
Question 3: What is the world's youngest country?
Correct Answer: South Sudan
Incorrect Answer 1: Serbia
Incorrect Answer 2: Montenegro
Incorrect Answer 3: Kosovo
Question 4: What is the capital of Tajikistan?
Correct Answer: Dushanbe
Incorrect Answer 1: Bishkek
Incorrect Answer 2: Tashkent
Incorrect Answer 3: Khujand
Question 5: What country borders Latvia and is to the North of Latvia?
Correct Answer: Estonia
Incorrect Answer 1: Lithuania
Incorrect Answer 2: Belarus
Incorrect Answer 3: Russia
Question 6: What is the largest continent on Earth?
Correct Answer: Asia
Incorrect Answer 1: Antarctica
Incorrect Answer 2: Europe
Incorrect Answer 3: North America
Question 7: What country has the most natural lakes?
Correct Answer: Canada
Incorrect Answer 1: India
Incorrect Answer 2: Australia
Incorrect Answer 3: United States
Question 8: Which African Country contains the most pyramids?
Correct Answer: Sudan
Incorrect Answer 1: Algeria
Incorrect Answer 2: Egypt
Incorrect Answer 3: Libya
Question 9: What is the driest place on Earth?
Correct Answer: McMurdo, Antarctica
Incorrect Answer 1: Sahara Desert
Incorrect Answer 2: Atacama Desert
Incorrect Answer 3: Kufra, Libya
Question 10: What percentage of the River Nile falls in Egypt?
Correct Answer: 22%
Incorrect Answer 1: 100%
Incorrect Answer 2: 43%
Incorrect Answer 3: 72%
Category: Science
Question 1: When was the idea of the atom first introduced?
Correct Answer: 450 B.C.
Incorrect Answer 1: 1942
Incorrect Answer 2: 1791
Incorrect Answer 3: 1050
Question 2: In what type of matter are atoms most tightly packed?
Correct Answer: Solids
Incorrect Answer 1: Gases
Incorrect Answer 2: Liquids
Incorrect Answer 3: All are the same
Question 3: What is the negative particle in an atom called?
Correct Answer: Electron
Incorrect Answer 1: Positron
Incorrect Answer 2: Neutron
Incorrect Answer 3: Proton
Question 4: What planet has the most moons?
Correct Answer: Jupiter
Incorrect Answer 1: Saturn
Incorrect Answer 2: Uranus
Incorrect Answer 3: Mars
Question 5: Which method of heat transfer best describes a lava lamp?
Correct Answer: Convection
Incorrect Answer 1: Conduction
Incorrect Answer 2: Radiation
Incorrect Answer 3: Induction
Question 6: Hurricanes only form over ___?
Correct Answer: Warm Water
Incorrect Answer 1: Cold Water
Incorrect Answer 2: Warm Land
Incorrect Answer 3: Cold Land
Question 7: Where are the smallest bones in the human body?
Correct Answer: Middle Ear
Incorrect Answer 1: Eyes
Incorrect Answer 2: Nose
Incorrect Answer 3: Toes
Question 8: What is a humming bird's heartrate?
Correct Answer: 1260 Beats Per Minute
Incorrect Answer 1: 60 Beats Per Minute
Incorrect Answer 2: 240 Beats Per Minute
Incorrect Answer 3: 300 Beats Per Minute
Question 9: What is the symbol for Silver?
Correct Answer: Ag
Incorrect Answer 1: Si
Incorrect Answer 2: Pb
Incorrect Answer 3: Au
Question 10: A light year is a unit of ___.
Correct Answer: Distance
Incorrect Answer 1: Speed
Incorrect Answer 2: Time
Incorrect Answer 3: Power
Category: War
Question 1: What year did the Chinese Civil War begin?
Correct Answer: 1927
Incorrect Answer 1: 1947
Incorrect Answer 2: 1907
Incorrect Answer 3: 1898
Question 2: Which of the following was developed during World War I?
Correct Answer: All of These
Incorrect Answer 1: Plastic Surgery
Incorrect Answer 2: Poison Gas
Incorrect Answer 3: Blood Banks
Question 3: Who had a nephew that server in the U.S. Navy during World War II?
Correct Answer: Adolf Hitler
Incorrect Answer 1: Joseph Stalin
Incorrect Answer 2: Hirohito
Incorrect Answer 3: Benito Mussolini
Question 4: What percent of casualties in World War II were civilians?
Correct Answer: 60 %
Incorrect Answer 1: 20 %
Incorrect Answer 2: 40 %
Incorrect Answer 3: 80 %
Question 5: Which of the following was a claw-like weapon from India designed to fit over the knuckles?
Correct Answer: Bagh Naka
Incorrect Answer 1: Chakram
Incorrect Answer 2: Vajra
Incorrect Answer 3: Parashu
Question 6: What war lasted from June 25, 1950 to July 27, 1953?
Correct Answer: Korean War
Incorrect Answer 1: Vietnam War
Incorrect Answer 2: World War II
Incorrect Answer 3: Irish Civil War
Question 7: What weapon was being developed secretly at Harvard University in 1942?
Correct Answer: Napalm
Incorrect Answer 1: Bazooka
Incorrect Answer 2: Machine Gun
Incorrect Answer 3: Missile
Question 8: What percent of Russian males born in 1923 survived World War II?
Correct Answer: 20 %
Incorrect Answer 1: 40 %
Incorrect Answer 2: 60 %
Incorrect Answer 3: 80 %
Question 9: Who was the President of the Unites States during the Civil War?
Correct Answer: Abraham Lincoln
Incorrect Answer 1: Jefferson Davis
Incorrect Answer 2: Andrew Johnson
Incorrect Answer 3: Ulysses S. Grant
Question 10: Which of the following wars lasted the longest?
Correct Answer: French and Indian War
Incorrect Answer 1: World War II
Incorrect Answer 2: Seven Years' War
Incorrect Answer 3: Mexican-American War
Category: Movies
Question 1: Which one of these movies has a runtime of 85 hours?
Correct Answer: The Cure for Insomnia
Incorrect Answer 1: Dance with the Wolves
Incorrect Answer 2: Hamlet
Incorrect Answer 3: The Stand
Question 2: What is the first rule of Fight Club?
Correct Answer: You do not talk about Fight Club.
Incorrect Answer 1: There are no rules.
Incorrect Answer 2: If this is your first night at Fight Club, you have to fight.
Incorrect Answer 3: Only two guys a fight.
Question 3: What movie popularized the phrase: 'May the Force be with you'?
Correct Answer: Star Wars
Incorrect Answer 1: Matrix
Incorrect Answer 2: Star Trek
Incorrect Answer 3: E.T.
Question 4: How long did it take to render each frame (1/24 of a second) of the CGI scenes in the movie Avatar (2009)?
Correct Answer: 47 Hours
Incorrect Answer 1: 47 Days
Incorrect Answer 2: 47 Seconds
Incorrect Answer 3: 47 Minutes
Question 5: What movie depicts a society in which population and the consumption of resources are maintained by killing everyone who reaches the age of 30?
Correct Answer: Logan's Run
Incorrect Answer 1: Blade Runner
Incorrect Answer 2: District 9
Incorrect Answer 3: In Time
Question 6: In Back to the Future, where does Doc Brown get the plutonium to power his time machine?
Correct Answer: Libyan Terrorists
Incorrect Answer 1: Chinese 'Businessmen'
Incorrect Answer 2: The Future
Incorrect Answer 3: Russian Mob
Question 7: In The Martian where were the Mars exterior scenes shot?
Correct Answer: Jordan
Incorrect Answer 1: Australia
Incorrect Answer 2: Namibia
Incorrect Answer 3: Wyoming
Question 8: In Ant-Man (2015) what character disappears into a subatomic quantum realm while disabling a Soviet nuclear missile?
Correct Answer: Wasp
Incorrect Answer 1: Yellow Jacket
Incorrect Answer 2: Ant-Man
Incorrect Answer 3: Atom
Question 9: How many visible cuts are there in Birdman?
Correct Answer: 16
Incorrect Answer 1: 0
Incorrect Answer 2: 35
Incorrect Answer 3: 73
Question 10: In The Wolf of Wall Street, what did the actors snort in scenes that involved cocaine?
Correct Answer: B Vitamins
Incorrect Answer 1: Flour
Incorrect Answer 2: Cocaine
Incorrect Answer 3: Baby Powder
Category: Miscellaneous
Question 1: What is the only king in a deck of cards without a moustache?
Correct Answer: King of Hearts
Incorrect Answer 1: King of Diamonds
Incorrect Answer 2: King of Spades
Incorrect Answer 3: King of Clubs
Question 2: What is the largest number of children born to one woman?
Correct Answer: 69
Incorrect Answer 1: 23
Incorrect Answer 2: 49
Incorrect Answer 3: 32
Question 3: What video game features Lara Croft?
Correct Answer: Tomb Raider
Incorrect Answer 1: Street Fighter
Incorrect Answer 2: Grand Theft Auto
Incorrect Answer 3: Myst
Question 4: What is the little dot above a lower case 'i' or 'j' called?
Correct Answer: Tittle
Incorrect Answer 1: Whit
Incorrect Answer 2: Jot
Incorrect Answer 3: Dripple
Question 5: What is the unit of currency in Russia?
Correct Answer: Ruble
Incorrect Answer 1: Drachma
Incorrect Answer 2: Lev
Incorrect Answer 3: Lira
Question 6: Which poison do apple seeds contain?
Correct Answer: Cyanide
Incorrect Answer 1: Strychnine
Incorrect Answer 2: Ricin
Incorrect Answer 3: Arsenic
Question 7: When was diet coke invented?
Correct Answer: 1982
Incorrect Answer 1: 2002
Incorrect Answer 2: 1892
Incorrect Answer 3: 1962
Question 8: According to Japanese legend, a sick person will recover if they fold 1,000 of what type of origami?
Correct Answer: Crane
Incorrect Answer 1: Frog
Incorrect Answer 2: Dragon
Incorrect Answer 3: Fish
Question 9: What animal undertakes the world's largest migration each year?
Correct Answer: Arctic Tern
Incorrect Answer 1: Storm Petrel
Incorrect Answer 2: Gray Whale
Incorrect Answer 3: Pacific Hearing
Question 10: What was the highest amount of money ever paid for a cow at auction?
Correct Answer: $ 1,300,000
Incorrect Answer 1: $ 130,000
Incorrect Answer 2: $ 670,000
Incorrect Answer 3: $ 67,000
